公院兩日四宗嚴重流感

公院兩日四宗嚴重流感

6,630

■衞生防護中心自周一開始重啟嚴重流感個案監測機制。資料圖片

【本報訊】公立醫院日日逼爆，流感高峯期亦繼續「逼埋身」。衞生防護中心最新監測數據顯示，今年首兩日已錄得4宗嚴重流感個案；而上周抽驗的呼吸道樣本已有9.3%驗出含流感病毒，比率連升4周，亦是入冬後最高。中心昨表示，本港即將踏入流感季節，社會各界必須提高警覺。

急症室求醫連升5周

衞生防護中心上周合共抽驗4,518份呼吸道樣本，當中9.3%（即421份）驗出含流感病毒。活躍的病毒類型暫時仍以乙型流感為主，佔336份（79.8%）。其間每1,000宗有傳染病症狀的公立醫院急症科個案，就有196.1宗屬流行性感冒，數字已連續第5個星期上升。現時本港可供接種的四價流感疫苗，對乙型流感的保護力達70%至90%，中心呼籲市民及早接種疫苗。
另外，中心自周一起重啟嚴重流感個案監測機制，截至周二暫時錄得4宗成人嚴重個案；而自去年9月起，未錄得兒童嚴重個案。發言人提醒，學校應慎防復課後可能出現的流感爆發個案，例如每日為學生量度體溫，識別發燒學童。中心亦會向幼稚園、幼兒中心和中小學發信講解。打工仔如有發燒或呼吸道疾病病徵，不宜上班。

■記者于健民

上一則
聯合逼爆瀕死癌病人瞓「雜物房」放滿儀器藥物親友轟不人道

下一則
土署重研建沙田T4幹道